[{"ExamID":3259,"Question":"1. 發行人為有價證券之募集或出賣，依「證券交易法」規定，向公眾提出之說明文書稱為？ (A)財務報告 (B)股東報告書 (C)公開說明書 (D)出售報告書 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3260,"Question":"2. 下列何種有價證券，不適用「證券交易法」有關上市審查之規定？ (A)公開發行公司股票 (B)認購權證 (C)公司債 (D)政府發行之債券 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3261,"Question":"3. 下列那一種不是「證券交易法」第 18 條所稱證券服務事業？ (A)證券商 (B)證券金融公司 (C)證券投資信託公司 (D)證券集中保管公司 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3262,"Question":"4. 依「證券交易法」之規定，公開收購人與其關係人於公開收購後，持有被收購公司已發行股份總數超過該公司已發行股份總數達多少時，得以書面請求董事會召開股東臨時會？ (A)百分之五十 (B)百分之四十 (C)百分之三十 (D)百分之二十 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3263,"Question":"5. 公開發行公司內部稽核主管之任免，應經何者通過？ (A)股東會 (B)董事會 (C)審計委員會 (D)薪酬委員會 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3264,"Question":"6. 現行法禁止內線交易之內部人，不包含下列那一個？ (A)董事  (B)持有該公司股份超過百分之十之股東 (C)監察人  (D)檢查人 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3265,"Question":"7. 下列何者非為內線交易之行為主體？ (A)公司董事  (B)喪失公司董事身分三個月者 (C)持有公司股份百分 之五的股東 (D)由公司董事獲悉內 部消息的證券商營業員 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3266,"Question":"8. 下列敘述何者錯誤？ (A)主管機關於審查發行人所申報之財報時，若發現發行人有不合法規之事項，得處以命令糾正 (B)發行人不得以有價證券募集之核准，作為保證證券價值之宣傳 (C)有價證券募集之核 准，得藉以 作為證實申請事項 (D)有價證券發行後， 主管機關得隨時命令發行人提出財務、業務報告 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3267,"Question":"9. 證券商之董事、監察人及經理人發生不得擔任董事、監察人與經理人之消極資格情事時： (A)應立即向證券主管機關申報 (B)該券商應於知悉或事實發生之日起五個營業日內申報 (C)應於知悉或事實發 生之日起十五日內申報 (D)應於次月五日前申 報 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3268,"Question":"10. 證券商從事具有股權性質之投資，其轉投資總金額不得超過證券商淨值百分之多少？ (A)二十 (B)四十 (C)五十 (D)七十 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3269,"Question":"11. 證券投資人及期貨交易人保護基金對每家證券商每一證券投資人一次之償付金 額，以新臺幣 多少為上限？ (A)一百萬元 (B)三百萬元 (C)一千萬元 (D)依其實際損失而定 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3270,"Question":"12. 證券商申請合併其他證券商，合併前六個月之自有資本適足比率應達多少比例？ (A)百分之五十 (B)百分之百 (C)百分之一百五十 (D)百分之二百 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3271,"Question":"13. 臺灣證券交易所集中交割之有價證券收付作業，委由下列何者辦理？ (A)證券結算事業  (B)證券金融事業 (C)證券集中保管事業  (D)證券暨期貨市場發 展基金會 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3272,"Question":"14. 證券集中保管事業保管有價證券之進出與庫存應作成 紀錄，至少保存幾年？ (A)五年 (B)十年 (C)十五年 (D)永久保存 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3273,"Question":"15. 證券櫃檯買賣交易市場之給付結算基金，為下列何種制度？ (A)共同責任制 (B)分別責任制 (C)比率責任制 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3274,"Question":"16. 關於證券商辦理內部稽核業務之人員，下列何項之敘述為錯誤？ (A)非經登記不得執行職務 (B)不得由其他人員兼辦或兼辦其他業務 (C)證券商應於異動後 五日內，向臺灣證券交易所等申報登記 (D)須先經向臺灣證券 交易所等核備後才能異動 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3275,"Question":"17. 股份有限公司虧損達實收資本額多少比率時，董事會應於最近一次股東會報告？ (A)二分之一 (B)五分之一 (C)三分之一 (D)四分之一 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3276,"Question":"18. 已依證券交易法發行股票之公司，有關其募集與發行公司債之規定何者正確？ (A)發行有擔保、可轉換或附認股權公司債之發行總額，不得逾全部資產減去全部負債餘額之百分之二百 (B)發行無擔保公司債總額，不得超過全部資產減去全部負債餘額之三分之一 (C)發行公司債總額不 得逾公司現有全部資產減去全部負債及無形資產後之餘額 (D)發行無擔保公司債 之總額不得逾公司全部資產二分之一。 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3277,"Question":"19. 股票未在國外證券市場掛牌交易，且其股票經 臺灣證券交易所股份有限公司同意上市之外國發行人稱之為？ (A)第一上市公司 (B)第一上櫃公司 (C)第二上市公司 (D)第二上櫃公司 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3278,"Question":"20. 有價證券之發行與買賣之管理監督主要法律依據為？ (A)民法 (B)公司法 (C)證券交易法 (D)期貨交易法 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3279,"Question":"21. 下列何人得對內部人從事內線交易獲利者，行使民事賠償責任之請求權？ (A)發行公司  (B)證券交易所 (C)證券主管機關  (D)當日善意從事相反 買賣之人 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3280,"Question":"22. 「證券交易法」第一百五十七條之一所定內部人交易之民事賠償責任，其賠償對象為當日善意從事相反買賣之人，此所謂 「善意」，係指下列何者？ (A)不知有內線交易禁止規定 (B)不知從事交易者為該股票發行公司之 內部人 (C)不知該重大影響股 票價格之消息 (D)不知該消息為可能 影響公司訴訟勝負之消息 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3281,"Question":"23. 下列何者並非證券商得經營之業務？ (A)提供集中交易之場所及設備 (B)有價證券之承銷 (C)有價證券之自行買 賣  (D)有價證券買賣之行 紀 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3282,"Question":"24. 因證券商特許業務所生債務之債權人，對於下列何者有優先受清償之權？ (A)證券商之資本全數  (B)證券商之資本半數 (C)證券商所提存營業 保證金 (D)臺灣證券交易所所 繳存之營業保證金 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3283,"Question":"25. 證券經紀商受託買賣有價證券，除應於成交時作成買賣報告書交付委託人，並應於每月底編製那種文件分送 各委託人？ (A)公開說明書 (B)交易紀錄單 (C)對帳單 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3284,"Question":"26. 經濟主體以發行股票、債券等有價證券，透過 證券市場揭露社會大眾籌措資金的融資方式，係為： (A)短期金融 (B)間接金融 (C)直接金融 (D)消費金融 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3285,"Question":"27. 發行人申請募集與發行有價證券，於接獲證券主管機關退回通知之日起幾個月內，再申請募集與發行公司債並對外公開承銷時，證券主管機關得退回其案件？ (A)三個月 (B)四個月 (C)五個月 (D)六個月 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3286,"Question":" 28. 下列何者非槓桿型及反向型 ETF 之項特性？ (A)具備每日調整機制 (B)追求單日達成正向／反向倍數之投資目標 (C)長期報酬率相對穩 定不受複利效果影響 (D)複利效果將導致長 期報酬率大幅偏離標的指數報酬率 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3287,"Question":"29. 股票已上市上櫃之公司為了買回股票轉讓給員工之目的而實施庫藏股，則必須： (A)召開股東會同意 (B)由董事長決定 (C)召開董事會，經董 事會 1/2 出席及出席董事 1/2 同意 (D)召開董事會，經董 事會 2/3 出席及出席董事 1/2 同意 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3288,"Question":"30. 證券經紀商應於每月底編製對帳單，至遲於何時前分送客戶查對？ (A)次月七日前 (B)次月十日前 (C)次月十二日前 (D)次月十五日前 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3289,"Question":"31. 依據「 證券商帳表憑證保存年限表」規定，買賣回報單、成交回報單之保存年限為： (A)一年 (B)三年 (C)五年 (D)十年 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3290,"Question":"32. 下列何種人員不得進入集中交易市場？ (A)主管機關派任之監理人員 (B)經向證交所登記准予進入市場之證券商業務人員 (C)證交所之場務執行 人員暨場務工作人員 (D)證券商業同業公會 派駐人員 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3291,"Question":"33. 公司欲申請上市，____超過____ 或 60 億元以上者，可在同時符合其他條件下免除獲利能力條件要求。以上空格為？ (A)市值、30 億 (B)營收、50 億 (C)市值、50 億 (D)營收、30 億 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3292,"Question":"34. 公開發行公司 申請普通股及特別股合併申請上櫃時，其普通股及各種 特別股申請櫃檯買賣股份面值總額分別應達多少金額以上？ (A)六千萬元 (B)五千萬元 (C)四千萬元 (D)三千萬元 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3293,"Question":"35. 推薦證券商自其所推薦之股票開始在櫃檯買賣之日起多久期限內，不得辭任？ (A)六個月 (B)一年 (C)二年 (D)三年 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3294,"Question":"36. 下列何種公開發行公司得申請為管理股票買賣？ (A)已上市之全額交割股  (B)已申請上市（櫃）輔導者 (C)上市公司於臺灣證 券交易所終止上市者 (D)未上市（櫃）之公 開發行公司 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3295,"Question":"37. 融券的成本不包括： (A)交易稅 (B)融券手續費 (C)融券利息 (D)交易手續費 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3296,"Question":"38. 下列有關資券互抵當日沖銷之敘述，哪一項不正確？ (A)委託人應與證券商簽訂概括授權同意書 (B)委託人不欲為資券相抵餘額交割時，須於成交當日收盤後提出書面聲明 (C)沖抵部分不必計算 融資利息，融券仍計收融券手續費 (D)沖抵部分之交易仍 應該列入當日融資融券限額內計算 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3297,"Question":"39. 下列何種情形，毋須委請承銷商出具評估報告? (A)募集設立 (B)發行交換公司債 (C)發行轉換公司債 (D)補辦公開發行 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3298,"Question":"40. 上市公司發放股票股利給股東，則下列敘述何者正確？ (A)會造成公司資產減少 (B)會造成公司之淨值減少 (C)會使負債增加 (D)會造成公司流通在 外股數增加，每股盈餘被稀釋 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3299,"Question":"41. 下列有關指數投資證券(ETN)名稱規範，何者正確? (A)應明確顯示所追蹤之指數或指數表現 (B)不得使人誤信能保證本金或保證獲利 (C)應明確顯示所追蹤 標的指數之單日正向倍數或反向倍數表現 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3300,"Question":"42. 依「公開發行公司出席股東會使用委託書規則」之規定，非屬徵求委託書之受託代理人，除股務代理機構外，所委託之人數不得超過： (A)十五人 (B)二十人 (C)二十五人 (D)三十人 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3301,"Question":"43. 集中交易市場交易 之買賣申報，得自市場交易時間前多久輸入？ (A)十五分鐘 (B)三十分鐘 (C)六十分鐘 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3302,"Question":"44. 證券集中交易市場拍賣上市證券，證券商對於申報之競買數量及價格： (A)均不得取消或變更  (B)得部分取消或變更 (C)於申報時間內得予 以取消或變更 (D)於申報時間內得予 以變更，但不得取消 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3303,"Question":"45. 投資人因證券交易違背契約，經證交所或櫃買中心轉知各證券經紀商後未結案且未滿幾年者，證券商應拒絕接受開戶？ (A)三年 (B)五年 (C)七年 (D)一年 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3304,"Question":"46. 公司之股東名簿，自然人應使用國民身分證記載 之姓名為戶名，對於同一股東之戶號： (A)得開列兩個以上戶號  (B)於重新成為股東後給予新戶號 (C)僅能開列一個戶號  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3305,"Question":"47. 推薦證券商之股票上櫃買賣者，僅需具備哪種資格？ (A)綜合證券商 (B)證券承銷商 (C)證券經紀商 (D)證券自營商 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3306,"Question":"48. 證交所依共同責任制交割結算基金特別管理委員會決議，暫停證券商買賣時，應同時函報那一個單位？ (A)財政部  (B)櫃買中心 (C)金融監督管理委員 會  (D)證券商業同業公會 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3307,"Question":"49. 委託人未依規定交付融資自備款或融券保證金者，證券商之下列處理方式何者正確？ (A)證券商應立即註銷委託買賣帳戶 (B)證券商應立即終止委託買賣證券受託契約 (C)代辦交割手續 (D)非屬違約情事之一 ，暫不必向臺灣證券交易所申報違約 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3308,"Question":"50. 證券商受託於證券集中交易市場買賣有價證券，其向委託人收取手續 費之費率由何者向主管機關申報核定之？ (A)證券商 (B)證券商業同業公會 (C)臺灣證券交易所 (D)證券金融事業 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]